D波踩brake 定 D波手掣

呢個話題講到口都臭，不過我就一定D波手掣，長期踩住個break會好攰。唔轉N波因為轉得多好快wear out個波箱。

D波手掣
D波踩brake

岩岩轉紅燈就D波手掣
時間短會N波踩brake

Dsg d波踩brake電腦會放極力子 d波手制就唔會放

原來係咁 咁姐係踩brake會對波箱好啲？

有Auto hold既車又點計？ Autohold果陣電腦識吾識放埋極力子？

N + brake 其實有啲嘥氣

新車就用 brake hold 啦

梗係R波handbrake

D波走天涯㗎啦

D + Autohold

冇 autohold 就:
D + handbrake (平路同上斜)
N + handbrake (落斜)

啲 double clutch 就係咁死左

有 autohold 就 ok

D波腳brake
N波hand brake

D波就咁落手制架車會向前chok
應該學手波咁
踩住break，手制，空波

所以短時間停車就咁腳制,play safe就加手制，不放腳制，開車就鬆手制先再放腳制

長時間停既就腳制，手制空波，放開腳制

題外話，停車還停車，泊車還泊車，兩回事泥

如果 torque converter 係唔會因為你長期 d 波 有 wear tear, 反而你成日轉波 仲會磨蝕啲 friction material